\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Landhai}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {94 (9W10+45)},
        speed       = {12 m, Graben 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 11,
        con = 21,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +6},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Erschütterungssinn 18 m, Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {-},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Stehender Sprung}
        Der Landhai kann mit oder ohne Anlauf bis zu neun Meter weit und bis zu 4,5 Meter hoch springen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 30 (4W12+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=30 (4W12+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Tödlicher Sprung}
        Wenn der Landhai als Teil seiner Bewegung mindestens 4,5 Meter weit springt, kann er diese Aktion verwenden, um in einem Bereich auf den Füßen zu landen, in dem sich mindestens eine andere Kreatur befindet. All diese Kreaturen müssen einen SG-16-Stärke- oder Geschicklichkeitsrettungswurf (nach Wahl des Ziels) bestehen, oder sie werden umgestoßen und erleiden 14 (3W6+4) Wuchtschaden plus 14 (3W6+4) Hiebschaden. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleiden die Kreaturen nur die Hälfte des Schadens und werden nicht umgestoßen, sondern 1,5 Meter aus dem Bereich des Landhais an eine freie Stelle ihrer Wahl geschoben. Gibt es innerhalb der Reichweite keine freie Stelle, sind die Kreaturen stattdessen im Bereich des Landhais liegend.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
